% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=67432&id=4C37&n=6&d=10&alea=WKm
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Puissances
% @Titre : Déterminer  le signe d'une puissance
	\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Calculatrice=false, Trajet={1,2,3}]
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}
		Déterminer le signe de :
		\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}
		\item $-5^{2}$	 
		\item $-(-9)^{-5}$	 		
		\item $(-4)^{7}$			
		\item $5^{-6}$	  			
		\item $-7^{8}$	
		\item $(-6)^6$		
	\end{enumerate}
	\end{multicols}
	$\square$ J'ai compris, je sais faire.
	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=67432&id=4C37&n=6&d=10&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
		\end{minipage}
\end{exercice}
\begin{Solution}
	\begin{enumerate}
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$-5^{2}$ est négatif. Attention il n'y a pas de parenthèses autour de $-5$.\end{minipage}
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$-(-9)^{-5}$ est positif. L' exposant est impair donc $(-9)^{-5}$ est négatif et son opposé est positif.\end{minipage}
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$(-4)^{7}$ est négatif car l'exposant est impair.\end{minipage}
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$5^{-6}$ est positif car $5$ est positif.\end{minipage}
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$-7^{8}$ est négatif. Attention il n'y a pas de parenthèses autour de $-7$.\end{minipage}
		\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$(-6)^{6}$ est positif car l'exposant est pair.\end{minipage}
		\end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{Indice}
	
		$\bullet$ La puissance agit uniquement sur le nombre juste devant l'exposant ou entre parenthèses.
		
		$$-2^2=-(2)^2=-(2 \times 2)=-4\quad\quad\quad (-2)^2=(-2) \times(-2)=4$$
		Attention à cette confusion de signe très fréquente !\\
		
		$\bullet$ Un nombre négatif avec une puissance paire est positif ;\\
		$\bullet$ Un nombre négatif avec une puissance impaire est négatif.
	
	
	
		
		

\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{enumerate}
		\item négatif
		\item  positif
		\item  négatif 
		\item  positif
		\item négatif
		\item positif
		\end{enumerate}
\end{Reponse}